%!TEX root = ../../main.tex

\section{Durchführung}

Um eine gleichbleibende Durchführung des Usability-Tests zu gewährleisten, wurde
zunächst ein Script für den Ablauf des Tests und des anschließenden Interviews entworfen
(sieht Appendix \autoref{appendix:testScript}).
Dabei wurde die Dauer des vollständigen Tests auf etwa zwei Stunden angesetzt.
Jeder Test begann mit einem Überblick über die Vorgehensweise während des Tests.
Den Probanden wurden danach die Problemstellung und das Projekt erklärt sowie einige
Fragen zu ihren bisherigen Erfahrungen mit Kreativitätsmethoden und \ac{AR} gestellt.
In zwei der drei Tests hielten sich die Probanden in getrennten Räumen auf.
Die Kommunikation wurde bei diesen Tests über jeweils eine
Freisprecheinrichtung\footnote{\url{https://www.jabra.com.de/business/speakerphones/jabra-speak-series/jabra-speak-510}, Abgerufen 20.05.2018}
pro Raum und frei verfügbare Telekonferenzprogramme ermöglicht.
In einem Test wurde hierzu Google Hangouts\footnote{\url{https://hangouts.google.com}, Abgerufen 20.05.2018}
und in einem anderen Discord\footnote{\url{https://discordapp.com}, Abgerufen 20.05.2018}
verwendet. Für den dritten Test befanden sich die Probanden in einem Raum
und konnten daher direkt miteinander kommunizieren.

Bei Probanden, die noch nicht mit den Interaktionsparadigmen der HoloLens vertraut
waren, wurde mittels eines kurzen Tutorials die Gestensteuerung geübt.
Hierzu wurden die Probanden gebeten, mittels der auf der HoloLens standardmäßig
installierten Holograms\footnote{\url{https://www.microsoft.com/de-de/store/p/holograms/9nblggh4332p}, Abgerufen 17.05.2018}
Anwendung ein Hologram im Raum zu platzieren. Anhand des platzierten Holograms
wurde dann die \enquote{Drag} Geste und das Manipulieren von Hologrammen geübt.

Sobald die Probanden sich mit der Bedienung der HoloLens grundlegend vertraut
fühlten, wurde zum eigentlichen Test übergegangen.
Hierzu wurden die einzelnen Phasen des Prototypen (siehe \autoref{impl:phasen})
und ihre Zielsetzung kurz erklärt und dann mit der Durchführung begonnen.
Zu Beginn jeder Phase des Prototypen wurden den Probanden die in dieser Phase zur Verfügung
stehenden Interaktionsmöglichkeiten und bei Bedarf der methodische Ablauf dieser
Phase erklärt. Danach wurden die Probanden gebeten, die Phase vollständig
durchzuführen.

Anschließend wurden die Probanden einzeln zum Test interviewt. Gestellte Fragen
bezogen sich zunächst auf die allgemeine Verwendbarkeit des Prototyps und etwaige
Schwachstellen in der Umsetzung. Anschließend wurden mit dem Probanden die während
des Tests gemachten Beobachtungen besprochen und gegebenenfalls ergänzt oder korrigiert.
